% @Difficulté 1
% @Source SC
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Additionner, soutraire fractions
Sans utiliser la calculatrice, calculer les expressions suivantes et donner le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
\begin{align*}
  A &= \frac{1}{30}-\frac{6}{12} & B &= \frac{-2}{5}-\frac{-2}{6}\\
  C &= \frac{4}{10} + \frac{3}{15} & D &= \frac{-2}{6} - 4
\end{align*}